會展站發不合格報告照挖

2018年07月06日

會展站發不合格報告照挖

■沙中綫會展站的挖掘工程曾被揭超出容許深度。資料圖片

【本報訊】路政署提交立法會的文件顯示，沙中綫會展站挖掘工程超出容許深度的事件中，承建商禮頓不受控制，港鐵發出不合格報告亦無法制止禮頓繼續挖掘。路政署批評港鐵的工程監管失效，而沙中綫連續多個車站工程出問題皆未有及時向政府通報，更是完全不能接受。

路政署在文件中指出，會展站挖掘工程規定承建商在完成第5層臨時橫向支撐安裝前，可容許挖掘的深度為23.5米。但港鐵發現承建商禮頓－－中建聯營未裝支撐已挖到25米，於今年5月發出不合格報告。但其後港鐵發現同一工地另一地點已挖到26米，部份位置更達26.7米，於是再在6月再發出不合格報告。

路政署指，港鐵未能制止挖掘超出容許深度，承建商亦未有理會不及格報告，反而繼續挖掘。港鐵讓情況持續一段長時間，未有對承建商採取過管理措施，顯示港鐵的不及格報告未能收到預期效果。署方又指土瓜灣站內牆被移走鋼筋事件，反映港鐵在工程監管制度上有漏洞，承建商在牆身修復過程中毋須取得港鐵同意，港鐵因而未能確定有否按照修復方案的要求施工，亦無法確保工地監督人員可於該工序前視察。

指通報機制急須改善

路政署又批評，對於港鐵接連在紅磡站月台、土瓜灣站混凝土牆身及會展站臨時支撐工程出問題，皆未有及時向政府通報有關事宜，政府完全不能接受。港鐵的內部通報機制及向政府的通報機制急須改善。而對港鐵工地監督人員在發現違規情況後沒有對承建商採取任何行動，亦沒有向其上級報告，顯示港鐵內部通報系統存在問題，令違規情況無法即時糾正，路政署深表關注。

路政署已要求港鐵每月在沙中綫工程會議上匯報有關通報機制及工地監工情況事宜，包括向承建商所發出的不合格報告數目及工程質量上有任何改善或惡化的趨勢。

■記者麥志榮

上一則
上一則
今討論田北辰動議 建制現分歧

下一則
下一則
地盤工投訴欠安全「禮頓唔睬我哋」

工程師學會追查 港鐵黃唯銘避席

紅磡站地盤揭牆身鋼筋無接駁

今討論田北辰動議 建制現分歧

地盤工投訴欠安全「禮頓唔睬我哋」

沙中綫醜聞再爆黑箱作業禮頓私會盧偉國 圖避特權法